\chapter{Microcontrolador}

Com a grande expansão do mercado de IoT a cada dia que passa surgem novos chips que e entregam essa funcionade dentre eles podemos citar alguns como ESP8266, EMW3165 e CC3200  que é um microcontrolador da Texas Instruments que foi a opção escolhida. 

Escolhi o CC3200 como controlador para esse projeto porque esse atender todas as necessidades do projeto já que o mesmo possui comunicação WI-FI, segurança haja vista que seu código pode ser criptografado e armazenado em sua memória flash impossibilitando assim o roubo de dados por indivíduos mal intencionados, possui interface SPI e I2C e um número de pinos suficiente para ligação de todos os periféricos exigidos no projeto como pode ser visto na Figura \ref{fig:geralCC3200}. 

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[scale = 1]{CC3200_diagrama1.png}
\caption{Visão geral do CC3200}
\label{fig:geralCC3200}
\end{figure}

O chip CC3200 conta com um núcleo ARM-M4 e um coprocessador de WI-FI que e já vem com várias camadas dos protocolos de internet e WI-FI  embarcados em seu firmware como pode ser visto na Figura \ref{fig:softwareCC3200}. Além disso diferente de alguns dos seus concorrentes que não possuem fábricas confiáveis este microcontrolador é fabricado por uma empresa já consagrada no mercado. O microcontrolador ainda possui um kit de desenvolvimento o que facilita bastante o trabalho de desenvolvimento. 

\begin{figure}[!htpb]
\centering
\includegraphics[scale = 1]{CC3200_diagrama2.png}
\caption{Visão geral do sofware embarcado no CC3200}
\label{fig:softwareCC3200}
\end{figure}

\section{Programação}